{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021455",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서산 대산리 비석군"
    },
    "text": "瑞山大山里碑石群 (서산 대산리 비석군)\\n\n朝鮮後期には、御使と添使の功績をたたえるために5基の碑石が建てられました。最も古いのは御使金正喜先生永世不忘碑で、1826年に建てられました。この碑石は、秋史キム·ジョンヒが忠清牛島の暗行御使に任命され、大山地方を視察した際、不正な状況や過剰な税金の徴収などの問題を解決したことに対し、人々が感謝の意を示し、彼の功績を讃えるために建てられたものです。碑石の大きさは高さ110センチ、幅40センチ、厚さ18センチです。残りの4基のうち、1843年には尖沙李厚得録愛民善政碑が建てられ、李得録の善政をたたえました。この碑石の大きさは高さ105cm、幅45cm、厚さ19cmです。また、1847年には尖節制使友後文英愛民善政碑が禹文英をたたえて建てられました。この碑石は高さ126cm、幅49cmです。さらに、1860年には行添節制使趙侯栄麟をたたえるために碑石が建てられ、大きさは高さ102cm、幅40cm、厚さ16cmです。最後に、1883年には行添節制使金厚容覧愛民善政碑が金容覧をたたえて建てられました。この碑石の大きさは高さ101cm、幅40cmです。この他にも3基の碑石がありますが、これらは1928年から1965年の間に建設されたものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瑞山大山里碑石群はいつ建てられましたか？",
            "answer": "瑞山大山里碑石群は朝鮮後期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "瑞山大山里碑石群は何のために建てられましたか？",
            "answer": "瑞山大山里碑石群は御使と添使の功績をたたえるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "瑞山大山里碑石群には何基の碑石がありますか？",
            "answer": "瑞山大山里碑石群には5基の碑石があります。"
        },
        {
            "question": "最も古い碑石は何年に建てられましたか？",
            "answer": "最も古い碑石は1826年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "御使金正喜先生永世不忘碑は誰をたたえるために建てられましたか？",
            "answer": "御使金正喜先生永世不忘碑は秋史キム・ジョンヒをたたえるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "尖沙李厚得録愛民善政碑は何年に建てられましたか？",
            "answer": "尖沙李厚得録愛民善政碑は1843年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "尖節制使友後文英愛民善政碑は誰をたたえるために建てられましたか？",
            "answer": "尖節制使友後文英愛民善政碑は禹文英をたたえるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "行添節制使趙侯栄麟をたたえるために建てられた碑石は何年に建てられましたか？",
            "answer": "行添節制使趙侯栄麟をたたえるために建てられた碑石は1860年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "行添節制使金厚容覧愛民善政碑は誰をたたえるために建てられましたか？",
            "answer": "行添節制使金厚容覧愛民善政碑は金容覧をたたえるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑石群には他にも何基の碑石がありますか？",
            "answer": "この碑石群には他にも3基の碑石があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 405
    }
}